[
  {
    "question": "Beispiele für Erklärprozesse, nenne 5",
    "answer": "Mitarbeitergespräch, Kundengespräch, Ticket, Dokumentation, Protokoll, Schulung/Weiterbildung/Fortbildung, (prozessorientierter) Bericht, Anleitung/Anweisung"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Bestandteile einer Einleitung",
    "answer": "Thema (Welcher Vorgang wird beschrieben), Adressaten (Wer führt diesen Vorgang üblicherweise durch?), Ergebnis (Wozu wird dieser Vorgang benötigt?), ggf. benötigte Materialien"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Bestandteile eines Hauptteils",
    "answer": "Benötigte Materialien (falls nicht schon in Einleitung genannt), Vorbereitung, Sicherheitmaßnahmen/-hinweise, Durchführung des Vorgangs"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Bestandteile eines Schlusses",
    "answer": "Zusammenfassung der wichtigsten Aspekte (Schlusssatz)"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Zeitform",
    "answer": "Präsens"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Ton",
    "answer": "sachlich/neutral"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Einsatz von Fachbegriffen?",
    "answer": "Fachbegriffe einsetzen und ggf. dabei erläutern"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Leseransprache",
    "answer": "'man' (indirekt), 'Sie' (direkt), auf keinen Fall 'wir', am besten auch nicht 'ich'"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Präzision der Formulierungen",
    "answer": "so präzise wie möglich, aber auch so knapp wie möglich"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Reihenfolge der Durchführung. Nicht alphabetisch, sondern...",
    "answer": "chronologisch"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: ... und ... sollten sich abwechseln",
    "answer": "Aktiv- und Passivformulierungen"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: Wann werden die W-Fragen beantwortet?",
    "answer": "In der Einleitung: Thema (was? wo?), Addresaten (wer? mit wem?), Ergebnis(warum?/wozu?)"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: anreihende Konnektoren, nenne 6",
    "answer": "dementsprechend, ebenfalls, ebenso (wie), ferner, anschließend, darüber hinaus, weiterhin, zudem, zusätzlich, außerdem"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: ausschließende Konnektoren, nenne 3",
    "answer": "ausgenommen, beziehungsweise, entweder ... oder, außer"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: begründende Konnektoren, nenne 6",
    "answer": "denn, daher, deshalb, deswegen, demnach, weil, folglich, somit, weshalb, aufgrund von, weswegen"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: einschränkende Konnektoren, nenne 5",
    "answer": "allerdings, falls, insofern, während, wohingegen, 'besonders, wenn...', 'vorausgesetzt, dass ...', 'je nachdem, ob ...'"
  },
  {
    "question": "Vorgangsbeschreibung: vergleichende Konnektoren, nenne 2",
    "answer": "im Gegensatz dazu, zum Beispiel, wie"
  }
]